[紀錄片]香港地鐵紀錄片（建造史）

"Underground Iron - The Building of a Railway" was a documentary of Hong Kong Mass Transit Railway Corporation (MTRC), reviewing the building background, process and benefit of the initial system of MTR. This original documentary was released in 1986, the time frame was longer than Cantonese version which played on TV channels.

《地鐵》- 香港地鐵興建工程是一輯由香港地下鐵路公司拍攝的紀錄片，介紹當年香港地鐵的興建原因、過程和對香港的得益。此片在 1986 年製作成錄影帶，屬英文原版，比當年電視播放的時間較長。

Part 1:
Part 2:
Part 3:
Part 4:
Part 5:

香港地鐵紀錄片，睇完先知道當年地鐵嘅興建難度原來咁大

呢套好睇

好睇

高鐵敢唔敢拍返套？

我都係old news啱啱先發現到呢套紀錄片
d backgroud music好正

如果高鐵應該仲難
不過同地鐵可比既應該用沙中線好啲

高鐵有咩好拍

lm

已經想像到高鐵嘅紀錄片會有好多吹水唔抹除、意思空洞嘅大陸式句子

*抹嘴

好正，back 已 up

within budget呢樣野, 今日港鐵班華人都做唔到

香港最輝煌嘅時代

唔超支 + 提早完工
家陣

荃灣線，早七星期完工

依家？幾時完工唔緊要，最緊要有幾多margin可以超支

片入面見到港島線，有唔少係日本公司參與興建

個個淨識Cap水
又多中資

係 見到慶祝係飲清酒

廣東話版本紀錄片, 比英文版短幾分鐘
part 1片尾附送康怡花園廣告

所以地鐵硬件係超班，不過到依家既管理已經跌返落average既水平

正喎，播彼老豆老母睇，佢地後生都唔知香港係咁勁

正

正野，留名待睇

黃種人就係爭D

食老本，不知進取，支那化

正話睇曬, 入面影到嘅華人工程師少之又少

有嘅 畫圖則囉

香港鐵路 世界第一

Agger

西港島都難難地

果陣睇 嘩原來銅鑼灣站係咁樣起
都幾amazing

高鐵垃圾 其餘第一

何文田站應該都幾難？

條垃圾高鐵好似唔係咁起, 西九站見佢地盤係成個洞挖曬先響上面起野

我覺得make sense ，大英既tube 同鐵路系統有成百年歷史，又經歷過二次大戰，只講實戰經驗的話，俾佢地lead係好正常，香港既engineer可以係側邊學野偷師（見過唔少英國佬係肯教野既），已經終生受用。

另外搵日本仔做，當年英國佬好明顯係有思考過，因為60年代日本JR鐵路系統已經係好先進同嚴緊，亞洲肯定第一，有遠東業界龍頭幫手，所以香港地鐵既foundation係超哂班

以前咩都冇 好容易起
呢個要起喺座山 附近又已經起晒樓打晒摏之下整地鐵
絕對超高難度

認同係難起，不過諗極都諗唔通要用咁多錢起一個唔多人用既站係為咩？為左西九高鐵？

地區勢力爭取呱

個時英國佬真係當香港係自己既城市多過係殖民地 取之於民，用之於民
而家

留名

正解，將最正既野俾左香港，又有vision
片入面話港島線用250億起，我諗到依家已經有幾百個巴仙既profit

起高鐵864億，回本期：infinity （即係回唔到本）

chi~na真係世界毒瘤
只懂將一切美好摧毀破壞

15mins footage: Building CWB station

Part 3 呢

好正

港英政府直頭當自己係獨立王國唔使聽殖民地部指揮, 英國議會同政府都可以當佢冇到甚至利害不一為香港(官商自身)利益同佢哋對抗

?

Good post LM

聽老豆講
起港島線搞到間日本公司要破產？

到底知唔知自己噏乜?
MTRC關營團同東京都交通局咩事? JNR嗰陣先做完通勤五方面作戰
MTR工程日本contactor係自身經濟黃金時期, 地下結構同隧道建築技術同經驗夠, 特別熊谷組泡沫未爆前靠海外project做到當地五大入面最大

LM support

推

最早期係日本財團bid 香港地鐵個project 後來縮沙

地鐵-交通工具中的皇者

間間都賺到笑喎

原來參與過唔少香港基建

熊谷組在1963年，香港經歷旱災後，政府斥資興建輸水系統，用作輸送東江水，熊谷組有份參與這次東深供水工程項目，這是集團首度踏足香港，而熊谷組真正的大中華辦事處位於九龍東觀塘，並且於1961年成立。公司更在香港承建了尖沙咀文化中心、中銀大廈、屯門公路第一期、港鐵荃灣綫海底隧道、機場快綫及東涌綫海底隧道、九龍站、九龍塘站、美孚站、荔枝角站、銅鑼灣站、天后站、油塘站、東區海底隧道及西區海底隧道。1990年代，香港分公司董事之一為後來的商務及經濟發展局前局長馬時亨。

感謝

好帖一推

一開始唔拆細項目合約同玩R+P, 撞正國際危機冇嘢講
結果棄 third rail 用 overhead line 咪塞翁失馬

太古站係日本工程公司起
仲有西鐵用日本車

馬鐵未又係

但聽講燒過

全香港唯一一次真。爆炸係日本車

係香港最風光嘅時候

MTR賺到笑係因為上蓋物業

你嗡乜呀